%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Inéquations et valeurs absolues]
Résoudre les inéquations
\[ |2x-5|\leq |x+3| \qeq |x^2-6x+7| < 1 \]
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{remarque}
  L'équation $|f(x)|\leq |g(x)|$ est équivalente à l'équation $(f(x))^2\leq (g(x))^2$ car les termes sont positifs.
\end{remarque}
On utilise la remarque précédente :
\begin{align*}
 |2x-5| \leq |x+3| &\Leftrightarrow (2x-5)^2 \leq (x+3)^2 \\
 &\Leftrightarrow (2x-5)^2-(x+3)^2 \leq 0\\
 &\Leftrightarrow ((2x-5)-(x+3))((2x-5)+(x+3)) \leq 0 \\
 &\Leftrightarrow  (x-8)(3x-2) \leq 0
\end{align*}
On dresse un tableau de signes :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit[espcl=1.5,lgt = 3]{$x$ / 0.9 , $x-8$ / 0.7, $3x-2$ / 0.7, $(x-8)(3x-2)$ / 0.7}{$-\infty$, $\dfrac23$, $8$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{,-, , -,z,+,}
   \tkzTabLine{,-,z, +,,+,}
   \tkzTabLine{,+,z, -,z,+,}
\end{tikzpicture}
\end{center}
On peut conclure : \[ \boxed{\mathcal{S}= \left [ {\frac{2}{3}},\,8\right ].}\]
\end{correction}
